\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
%\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Из обычной жизни}{15.12.2021}
\large

\task{Землетрясения вызывают иногда появление громадных отдельных волн --- цунами, распространяющихся на огромные расстояния. Длина таких волн во много раз превышает глубину океана, а высота достигает нескольких десятков метров. При таких волнах в движение приходит вся вода под волной вплоть до океанского дна. Аналогичной волной является приливная волна. Найти скорость цунами, полагая среднюю глубину океана $h = 5 \unit{км}$.}
\task{Пифагор придумал чашу, которую можно наполнить водой только до определенного уровня, примерно наполовину. Если наполнить чашу целиком, то вся вода из неё выливается. Как может быть устроена такая чаша?}
\task{Человек переходит с носа на корму лодки. Как в результате сместится лодка, если действующая на лодку сила сопротивления воды пропорциональна скорости лодки.}
\task{Катер плывёт по реке по направлению ее течения с постоянной скоростью. Какой формы будет фронт волны от катера?}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
		\draw[thick, xscale = 2, yscale = 0.75]
		(0, 0) arc(0 : 60 : 1)
		(0, 0) arc(0 : -60 : 1);
		\end{tikzpicture}
		\qquad
		\begin{tikzpicture}
		\phantom{\draw[thick, xscale = 2, yscale = 0.75]
			(0, 0) arc(0 : 60 : 1)
			(0, 0) arc(0 : -60 : 1);}
		\draw[thick, xscale = 2, yscale = 0.75]
		(0, 0) arc(90 : 150 : 1)
		(0, 0) arc(-90 : -150 : 1);
		\end{tikzpicture}
\end{center}

%}
	
\end{document}
